{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018409",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보성 봉천리 오층석탑"
    },
    "text": "宝城奉天里五重石塔 (보성 봉천리 오층석탑)\\n\n全羅南道宝城郡福内面奉天里767-1番地\\n\n1992年1月15日、この石塔は宝物に指定されました。石塔の全高は6メートルで、下段の幅は2.08メートル、上段の幅は1.32メートルです。この石塔は、二層の基壇の上に五層の塔身が造られた一般的な型式のものです。下層基壇の各面の石には、二つの宇宙と一つのタンジュ（装飾彫刻）が施されており、上層基壇面石にも同じく二つの宇宙と一つのタンジュが施されていますが、南面には僧像が一体彫刻されています。上層基壇の最上段の石は、二枚の板石で構成され、上面には一段の怪任（装飾彫刻）が施され、塔身を受けています。初めの階の塔身は四枚の板石で構成されていますが、初めの階の屋蓋石からは、全ての塔身の開石が一つずつ造られています。各層の塔身には二つの宇宙が彫刻されており、初めの階が一番高く、それ以降の階では高さの変化はありません。各層の屋蓋石には四隅に風景が彫刻された篆刻（印章彫刻）があり、一段の怪任によって上の階の塔身石を支えています。相輪（塔の頂部の装飾）部分は、露盤石一つだけが残っており、その他の部材は存在しません。また、盗掘者の仕業により、3階からはバランスが崩れています。この石塔の基壇部の構造は、高麗前期の優れた作品とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1992年1月15日、この石塔は宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔の全高は何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の全高は6メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の下段の幅は何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の下段の幅は2.08メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の上段の幅は何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の上段の幅は1.32メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇は何層でできていますか？",
            "answer": "この石塔の基壇は二層です。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇の各面にはどのような装飾彫刻が施されていますか？",
            "answer": "この石塔の基壇の各面の石には、二つの宇宙と一つのタンジュ（装飾彫刻）が施されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の上層基壇面石にもどのような装飾彫刻が施されていますか？",
            "answer": "この石塔の上層基壇面石にも同じく二つの宇宙と一つのタンジュが施されていますが、南面には僧像が一体彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の塔身は何層でできていますか？",
            "answer": "この石塔の塔身は五層です。"
        },
        {
            "question": "この石塔の塔身にはどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "各層の塔身には二つの宇宙が彫刻されており、初めの階が一番高く、それ以降の階では高さの変化はありません。"
        },
        {
            "question": "この石塔の屋蓋石には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "各層の屋蓋石には四隅に風景が彫刻された篆刻（印章彫刻）があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 378
    }
}